---
layout: post
title: "Django项目笔记_1"
date: 2019-08-21
tags: 
  - Django
categories:
  - [项目, Django]
  - [Python]

---

## Django项目笔记_1

### 项目介绍

- 该项目为一款生鲜类产的、B2C(企业对个人)、PC电脑端网页的项目
- [项目展示](http://dd.fxhaoo.cn/)

### 项目架构

- 总体架构![](https://FXHao.github.io/images/posts/Django项目/图片1.png)
- 页面要求![](https://FXHao.github.io/images/posts/Django项目/图片2.png)
- 功能要求![](https://FXHao.github.io/images/posts/Django项目/图片3.png)

### 数据库表结构

![](https://FXHao.github.io/images/posts/Django项目/图片4.png)

### 连接远程数据库

- *MySQL* 给其它电脑连接：

  - 首先在 *MySQL* 所在的电脑中修改 *MySQL* 配置文件

    `/etc/mysql/mysql.conf.d/mysqld.cnf`

    把 `bind-address` 的 *IP* 改成本机的 *IP*，改完后重启数据库服务：`service mysql restart`，

    之后就是进入 *MySQL* 进行授权：

    ```mysql
    grant all privileges on test2.* to 'root'@'要授权电脑的IP' identified by '密码' with grant option;
    ```

    > 意思是本机允许授权的那台电脑操作 *test2* 这个数据库下的所有表

    然后就是让授权生效：`flush privileges`

### 富文本编辑器

- 用它可以让网站编辑人员能够像使用 *office* 一样编写漂亮的页面

- 现在选用的富文本编辑器为：***tinymce***

  - 安装：`pip install django-tinymce==2.6.0`
  - 安装，可以使用在*admin* 管理中，也可以自定义表单使用

- 使用：

  - 在项目的*settings.py*中的*INSTALLED_APPS*为编辑器添加应用

  - 在添加编辑器的配置

    ```python
    # 富文本编辑器配置
    TINYMCE_DEFAULT_CONFIG = {
        'theme': 'advanced',
        'width': 600,
        'height': 400,
    }
    ```

  - 在项目*urls.py*中配置编辑器的URL

    ```python
    urlpatterns = [
      url(r'^tinymce/', include('tinymce.urls')), # 富文本编辑器
    ]
    ```

### 项目初建大体流程

![](https://FXHao.github.io/images/posts/Django项目/图片5.png)

- 项目中一个模块可以用一个应用来完成，当应用过多时，可以单独建立一个 *apps* 包来存放管理应用，不过在应用注册时，应是`apps.user`

- 亦可以把 apps 这个目录加入搜索路径（在settings.py中），这样注册应用时就可以直接写应用名

  ```python
  import os
  import sys
  BASE_DIR = os.path.dirname(os.path.dirname(os.path.abspath(__file__)))
  sys.path.insert(0, os.path.join(BASE_DIR, 'apps'))
  ```

- 模板样式文件动态路径

  ![](https://FXHao.github.io/images/posts/Django项目/图片25.png)

  

